<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mortticia</title>
    <description>True heavy metal to the modern world</description>
    <link>http://localhost:4000//</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 12:37:25 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jul 2019 12:37:25 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Produtor fala sobre o processo de gravação do novo EP</title>
        <description>&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;MORTTICIA&lt;/strong&gt; está prestes a lançar seu novo trabalho, o EP &lt;strong&gt;“A Light in the Black”&lt;/strong&gt;. O grupo tem se destacado pela sua sonoridade voltada ao Heavy Metal tradicional, e pode ser considerada um dos expoentes da N.W.O.T.H.M. (New Wave of Traditional Heavy Metal) no Rio Grande do Sul. &lt;!--more--&gt;Trabalhar com esta sonoridade mais clássica do Heavy Metal pode parecer fácil, mas corre o risco de soar datada se não for trabalhada da maneira correta. O produtor do EP, Eric Nunes, do estúdio Mezzo, de Canoas/RS, dá sua opinião sobre a sonoridade da banda e como tem sido produzir este material: &lt;strong&gt;“O som da Mortticia inicialmente me soou muito anos 80, mas com o passar do tempo acabamos trazendo alguns elementos modernos, mas nunca perdendo a “raiz oitentista”. Trabalhar essa sonoridade hoje é um pouco mais delicado, ainda mais no país em que vivemos onde esse estilo e sonoridade estão um pouco esquecidos. Mas com esse pequeno “toque moderno” que estou trazendo para a banda eu acredito atingir públicos diferentes dentro do meio.”&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/producer/eric_nunes.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Eric Nunes - Produtor Musical e Guitarrista&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre a constante luta entre uma produção mais orgânica x digital, Eric declara: &lt;strong&gt;Você prefere um celular dos anos 90, ou prefere um atual? A tecnologia veio para agregar e não para estragar a sonoridade. Eu vejo alguns amadores com uma placa de som de R$ 500,00, um microfone de R$ 200,00 e uma guitarra de R$ 500,00 tirando quase a sonoridade de um estúdio que custa milhões. Eu seria hipócrita de dizer que não vamos usar e abusar do digital, mas vai ter muita coisa orgânica nesse álbum, isso eu posso garantir!”&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O baixista Guilherme Hoppen Wiersbicki mostra seu entusiasmo em querer apresentar o material novo ao vivo: &lt;strong&gt;“Estamos quase terminando a produção do EP e queremos muito mostrar para o público e testar sua força ao vivo. As músicas estão ficando como planejamos e a parceria com o Eric tem sido muito produtiva. O processo de gravação e produção tem sido longo, mas o resultado final será compensador! Já estamos planejando alguns shows e buscando parcerias”&lt;/strong&gt;. Além de Guilherme, a MORTTICIA é formada por Lucas Fialho Zawacki (vocal), João Paulo Aires e Guilherme Quadros (guitarras) e Axel Martins da Silveira (bateria).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No total serão seis músicas, três delas regravações da primeira demo, uma instrumental e duas inéditas. Eric explicou como tem funcionado o trabalho em estúdio: “Quando eles me apresentaram as músicas eu trouxe a opção de nós fazermos uma pré-produção, onde produziríamos tudo antecipadamente (como se fosse uma demo) para podermos discutir durante esse processo, então eles aceitaram e passamos quase um ano produzindo, foram várias faixas gravadas e apagadas, várias ideias que vieram durante esse processo que foram mudadas nesse tempo. Porém, acredito que com esse formato de trabalho todos estão concordando com o resultado final, e na minha opinião, estamos fazendo um trabalho muito bom!”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ouça o primeiro trabalho, a demo &lt;strong&gt;“Existence/Resistance”&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://spoti.fi/2JGKI39&quot;&gt;https://spoti.fi/2JGKI39&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/MaiconLeite&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Maicon Leite&lt;/a&gt; - &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/wargodspress/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Wargods Press&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 21:54:23 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//2019-07-17/produtor-fala-sobre-o-processo-de-gravacao-do-novo-ep/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//2019-07-17/produtor-fala-sobre-o-processo-de-gravacao-do-novo-ep/</guid>
        
        <category>assessoria de imprensa</category>
        
        <category>wargods press</category>
        
        <category>gravações</category>
        
        <category>produtor</category>
        
        <category>a light in the black</category>
        
        <category>nwothm</category>
        
        
        <category>mortticia</category>
        
        <category>assessoria de imprensa</category>
        
        <category>gravações</category>
        
        <category>a light in the black</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Gravações do EP “A Light in the Black” começam neste mês</title>
        <description>&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;MORTTICIA&lt;/strong&gt; dará início às gravações do EP &lt;strong&gt;“A Light in the Black”&lt;/strong&gt; neste mês de abril, começando uma nova e última etapa após os trabalhos de pré-produção iniciados em setembro de 2018 com o produtor Eric Nunes, do estúdio Mezzo, de Canoas/RS.&lt;!--more--&gt; Serão seis faixas, sendo três delas regravações da primeira demo: &lt;strong&gt;“Life is On (One Flower)”&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;“Violence”&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;“Hear My Words”&lt;/strong&gt;. Segundo o baixista Guilherme Wiersbicki, o EP ainda terá uma faixa instrumental e mais duas faixas inéditas, com a temática do EP &lt;strong&gt;“vinculada ao seu nome, sendo um passo importante para a banda na sua trajetória, o mesmo traz conceitos de revelação, mudança e antagonismo, os quais se refletem nas letras”&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/band/Mortticia-2.jpg&quot; alt=&quot;Mortt&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A capa será criada pelo ilustrador &lt;a href=&quot;https://gut42.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Vinicius Gut&lt;/a&gt;, de Jundiaí/SP, que já trabalhou na produção de materiais gráficos de bandas internacionais como Goldfinger, Wu-Tang Clan, Mice &amp;amp; Men, Real Friends, State Champs, Blessthefall e bandas brasileiras como Dead Fish, Hateen e Garage Fuzz. A arte da capa trará uma nova versão da mascote da banda, inserido dentro da temática de &lt;strong&gt;“A Light in the Black”&lt;/strong&gt;. A banda também investirá em lyric videos e webclips, com ilustrações de Vinicius Gut e animados pelo diretor de arte Afonso de Lima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Formado em 2010, o grupo tem se destacado pela sua sonoridade voltada ao Heavy Metal tradicional, surgindo como uma revelação do estilo no Rio Grande do Sul, comumente acostumado a bandas de vertentes mais extremas. A &lt;strong&gt;MORTTICIA&lt;/strong&gt; encaixa-se ao lado de seus conterrâneos do &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/goatenband&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;GOATEN&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; na N.W.O.T.H.M. (New Wave of Traditional Heavy Metal), forjando a criação de uma nova geração de bandas gaúchas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ouça o primeiro trabalho, a demo &lt;strong&gt;“Existence/Resistance”&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://spoti.fi/2JGKI39&quot;&gt;https://spoti.fi/2JGKI39&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/MaiconLeite&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Maicon Leite&lt;/a&gt; - &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/wargodspress/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Wargods Press&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 11:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//2019-04-03/gravacoes-do-ep-a-light-in-the-black-comecam-neste-mes/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//2019-04-03/gravacoes-do-ep-a-light-in-the-black-comecam-neste-mes/</guid>
        
        <category>assessoria de imprensa</category>
        
        <category>wargods press</category>
        
        <category>gravações</category>
        
        <category>a light in the black</category>
        
        
        <category>mortticia</category>
        
        <category>blog</category>
        
        <category>assessoria de imprensa</category>
        
        <category>a light in the black</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Canal dedicado à NWOTHM destaca estreia dos gaúchos</title>
        <description>&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;MORTTICIA&lt;/strong&gt;, formada originalmente na cidade de Alegrete/RS em 2010, visa construir músicas com uma sonoridade voltada ao Heavy Metal tradicional dos anos 80 com tendências mais modernas e progressivas. &lt;!--more--&gt;Com influências como Black Sabbath, Iron Maiden, Queensrÿche e Angra, a banda trabalha canções com estruturas complexas e letras que contam histórias, com o pano de fundo de riffs pesados e melodias marcantes. E dentro desta esfera voltada ao Metal tradicional, o grupo acabou sendo destaque no já bastante seguido canal &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCCGbKiCJjph8Grazqmo7z4w&quot;&gt;&lt;strong&gt;NWOTHM Full Albums&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, que é especializado em bandas do estilo. A N.W.O.T.H.M. (New Wave of Traditional Heavy Metal) é herdeira direta da N.W.O.B.H.M., e seu surgimento se deve principalmente a bandas como Helvetets Port, Cauldron e Enforcer, que a partir dos idos de 2005/2006 deram o pontapé inicial neste movimento, que visa o resgate daquela sonoridade e visual clássico do Heavy Metal praticado na década de 1980.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/band/Mortticia.jpg&quot; alt=&quot;ô banda linda&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ouça a demo via NWOTHM Full Albums:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/0x6F5_2MImQ&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
No início de 2018 a banda lança sua primeira demo, intitulada &lt;strong&gt;“Existence / Resistance”&lt;/strong&gt;, contendo três faixas: &lt;strong&gt;“Life is On (One Flower)”&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;“Violence”&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;“Hear My Words&lt;/strong&gt;”. As letras abordam questões como a origem da vida vista pelos olhos do sobrevivente de um apocalipse e a relação da humanidade com temas como violência, autoritarismo e liberdade. As canções foram produzidas de maneira independente com o uso de softwares de código aberto e são lançadas também sob uma licença aberta &lt;strong&gt;(CC-BY)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Formada atualmente por Lucas Fialho Zawacki (vocal), João Paulo Aires e Guilherme Quadros (guitarras), Guilherme Hoppen Wiersbicki (baixo) e Axel Martins da Silveira (bateria), a MORTTICIA trabalha na divulgação da demo e do clipe ao vivo para a música “Hear My Words” e se prepara para lançar um EP com regravações e canções inéditas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/MaiconLeite&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Maicon Leite&lt;/a&gt; - &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/wargodspress/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Wargods Press&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 11:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//2019-01-23/canal-dedicado-a-nwothm-destaca-estreia-dos-gauchos/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//2019-01-23/canal-dedicado-a-nwothm-destaca-estreia-dos-gauchos/</guid>
        
        <category>assessoria de imprensa</category>
        
        <category>wardgod press</category>
        
        <category>nwothm</category>
        
        
        <category>mortticia</category>
        
        <category>blog</category>
        
        <category>assessoria de imprensa</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Origens: A história nunca contada da Mortticia</title>
        <description>&lt;p&gt;Olá, pessoal! Aqui quem vos fala é o &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/hw.guilherme&quot;&gt;Guilherme&lt;/a&gt;, baixista-fundador da banda, vou contar para vocês um pouco mais sobre as origens da Mortticia.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;i-arising-in-hellgrete-2010---20121&quot;&gt;I: Arising In Hellgrete (2010 - 2012.1)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A banda surgiu em 2010 na cidade de Alegrete, no interior do estado do Rio Grande do Sul. Formada, naquele momento, por dois estudantes de Ciência da Computação da Universidade Federal do Pampa, no caso, eu (baixo) e o João Paulo Aires (guitarra). Na época, focávamos em tocar covers de bandas como Judas Priest, Iron Maiden, Metallica, Black Sabbath… E promovíamos shows no Bar Hum, o único lugar na cidade onde havia espaço e se podia tocar para uma gurizada sedenta por esse tipo de música.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/origens/TheBeginning0.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;embryo-and-birth&quot;&gt;Embryo And Birth&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A história teve início, de fato, quando conheci o João em uma das chamadas Sextas do Rock, que aconteciam no Bar Hum. Havia pouco tempo que eu me mudara para Alegrete e tinha muita curiosidade em conhecer a cena local. Já o tinha visto (João) pelos corredores da universidade – um dos poucos caras que tinha cabelos longos no campus. Naquela noite, acabamos conversando na volta para casa. Estávamos meio alterados e logo propus que nos juntássemos para montar uma banda. Surpreendentemente, o processo ocorreu rápido e, em mais algumas Sextas do Rock, conheci um vocalista e o convidei para tocar. Ele conhecia um baterista e o chamou para a banda, assim, constituímos o que seria, então, o embrião da Mortticia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Começamos a ensaiar e, em um curto espaço de tempo, definimos o nome da banda, inspirado em relacionamento conturbado que tive com uma menina. Essa menina lembrava muito a personagem Mortícia Adams, da Família Adams, e isso acabou se tornando uma referência para o nome. Ela também acabou colaborando com o conceito da mascote da banda, a qual constitui um paradoxo da existência humana, tendo um lado bom e belo, que demonstramos externamente, assim como uma face obscura e perversa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Definido o nome, nossa estreia seria num evento que ocorreria no Halloween, mas, por um deslize meu, a formação inicial acabou antes do show. Infelizmente, troquei uns beijos com uma menina com quem o vocalista saía e isso foi suficiente para acabar com a banda. Mas o João e eu não desistimos, achamos um novo baterista e estreamos, assim mesmo, no evento, contando com o João no vocal.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reinosos-boliviano--bruninho&quot;&gt;Reinoso’s, Boliviano &amp;amp; Bruninho&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Passada a primeira controvérsia da banda, era necessário reestruturar. Foi então que, de alguma forma, chegamos aos irmãos Reinoso: Adriano (vocal) e Fabiano (bateria). Creio que, por indicação de algum amigo, acabamos nos falando em um evento do Bar Hum, entre uma cerveja e outra. Esse encontro culminou nos primeiros ensaios, na casa dos dois irmãos. De alguma maneira, nós chamávamos atenção, Adriano era um inconsequente frontman e sempre teve bastante estilo; já Fabiano era um sólido baterista e uma pessoa divertida. Nosso primeiro show foi, no mínimo estranho, não tÍnhamos ensaiado quase nada, Adriano estava lendo as letras porque não conseguia memorizá-las. Muitos detestaram, mas eu sai de lá com uma impressão positiva, pois a banda tinha um bom entrosamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/origens/TheBeginning1.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na medida em que íamos tocando as músicas que gostávamos, sentíamos cada vez mais a necessidade de um segundo guitarrista. Foi assim que o Daniel (Boliviano) entrou na banda. Rapaz de bem com a vida, era um guitarrista canhoto dos bons, com um feeling Hard Rock, o que era uma boa contraposição ao João, guitarrista de Trash Metal, basicamente. Com essa formação, a consolidação do nosso trabalho parecia questão de tempo, Cada vez mais o João e eu nos entrosávamos para compor e, consequentemente, tínhamos melhores condições de tocar bem ao vivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prova disso foi a organização de alguns eventos, nos quais levávamos o pessoal à loucura. Mas, tristemente, o destino estava fadado. No meio de uma organização para tocarmos num festival na minha cidade natal, Ijuí, Fabiano decide abandonar a banda, fazendo-nos cancelar a participação. Não obstante, tínhamos um show marcado em Alegrete em pouco tempo e precisávamos de um novo baterista rapidamente. Foi assim que o Bruninho apareceu. Surpreendentemente, ele assumiu as baquetas e, mesmo sendo guitarrista por formação, conseguiu tirar um set de mais de uma dúzia de músicas em pouquíssimo tempo  e saímos por cima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/origens/TheBeginning2.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois disso, Adriano, que já estava dando sinais de que iria deixar a banda logo após o irmão, saiu de vez, sem maiores explicações. Boliviano foi deixado de lado – uma pena – estava sendo inconsequente e há um bom tempo não aparecia nos ensaios. Por mais que insistíssemos, não conseguíamos um engajamento por parte do rapaz.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;marcos-filipe-e-a-gravação-de-killing--dying&quot;&gt;Marcos, Filipe e a gravação de Killing &amp;amp; Dying&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;João e eu, dentre tantas idas e vindas de membros e hiatos, conseguimos conceber Killing And Dying, a primeira música autoral da banda com letra política e ritmo pegado. Essa semente já vinha com a raiva desde a concepção.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/origens/TheBeginning3.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas era preciso, então, buscar novos membros para a banda. Obviamente o Bar Hum foi o lugar onde encontramos Marcos (vocal). Ele cantou num evento como convidado, e o rapaz tinha uma ótima desenvoltura como vocalista – de longe, era o melhor que eu já tinha visto por aquelas bandas – e, evidentemente, não hesitei em convidá-lo para entrar na banda. O João sugeriu que chamássemos o Filipe (guitarra), um conhecido dele que fazia aulas com seu antigo professor de guitarra. Filipe era um ótimo guitarrista, com uma veia técnica muito boa, o que acrescentou bastante qualidade à banda. Com essa formação conseguimos fazer um show matador e, finalmente, fazer nossa história ser escrita com nosso primeiro registro em estúdio: Killing &amp;amp; Dying.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;150&quot; scrolling=&quot;no&quot; frameborder=&quot;no&quot; src=&quot;https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/tracks/28935481&amp;amp;auto_play=false&amp;amp;hide_related=false&amp;amp;show_comments=true&amp;amp;show_user=true&amp;amp;show_reposts=false&amp;amp;visual=true&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;a-primeira-morte-definitiva&quot;&gt;A primeira morte definitiva&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Em 2012, infelizmente, a banda é desfeita devido à saída do vocalista e por incompatibilidades de prioridades entre o João e eu. Quebramos os pratos, e, ainda em 2012, deixei Alegrete e vim tentar a vida na cidade grande, a capital.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ii-purgatory-in-porto-alegre-20122---20131&quot;&gt;II: Purgatory In Porto Alegre (2012.2 - 2013.1)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;No final de 2012, já estruturado em Porto Alegre, recebo em minha humilde kitnet, vindo de Alegrete, um companheiro de outros tempos, Bruno Giacomelli (bateria), que estava, também, tentando se estabelecer na capital. Músico de mão cheia, havia me ajudado anteriormente em algumas composições e arranjos para a Mortticia. Compreensivelmente, com o tempo fomos amadurecendo a ideia de montar uma banda sólida e tocar por aí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/origens/TheBeginning4.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2013, ironicamente, o João veio morar em Porto Alegre. O Bruno também era próximo ao João nos tempos de Alegrete e, em pouco tempo, já estávamos fazendo algumas jams juntos, então, a ideia de formamos uma banda cresceu, porém, ainda faltava um guitarrista e um vocalista. Aonde achar? No próximo post conto para vocês.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 09 Oct 2016 12:04:23 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//2016-10-09/origens-a-historia-nunca-contada-da-mortticia/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//2016-10-09/origens-a-historia-nunca-contada-da-mortticia/</guid>
        
        <category>nunca antes na historia</category>
        
        
        <category>mortticia</category>
        
        <category>bio</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
